<resources>
    <string name="app_name">Kumchurk</string>
    <string name="hello">Hello World, NMapViewer!</string>
    <string name="str_done">완료</string>

    <string name="access"><u>서비스 이용약관</u></string>
    <string name="personal"><u>개인정보처리방침</u></string>

    <string name="terms">쿰척 개인정보 처리방침


쿰척(이하 “회사”라 함)은 「정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률」 등 개인정보와 관련된 법령에 따라 이용자의 개인정보를 보호하고 개인정보와 관련한 이용자의 고충을 원활하게 처리할 수 있도록 다음과 같은 처리방침을 두고 있습니다.



1. 개인정보의 수집 및 이용목적

가. 홈페이지 회원가입 및 관리

회원 가입의사 확인, 회원제 서비스 제공에 따른 본인 식별·인증, 회원자격 유지·관리, 제한적 본인확인제 시행에 따른 본인확인, 서비스 부정이용 방지, 각종 고지·통지, 고충처리, 분쟁 조정을 위한 기록 보존 등을 목적으로 개인정보를 처리합니다.

나. 이용자 요청사항 처리

이용자의 신원 확인, 요청사항 확인, 사실조사를 위한 연락·통지, 처리결과 통보 등을 목적으로 개인정보를 처리합니다.

다. 재화 또는 서비스 제공

서비스 제공, 콘텐츠 제공, 본인인증 등을 목적으로 개인정보를 처리합니다.

라. 서비스 개선

신규 서비스(제품) 개발 및 맞춤 서비스 제공, 인구통계학적 특성에 따른 서비스 제공 및 광고 게재, 서비스의 유효성 확인, 접속빈도 파악 또는 이용자의 서비스 이용에 대한 통계 등을 목적으로 개인정보를 처리합니다.



2. 수집하는 개인정보의 항목 및 수집방법

가. 수집하는 개인정보의 항목

[쿰척 서비스]

1) 회사는 회원가입, 원활한 고객상담, 서비스의 제공을 위해 회원가입 시 및 서비스 이용 시 아래와 같은 개인정보를 수집하고 있습니다.

- 필수항목 : 이름, 이메일 주소, 로그인ID

2) 서비스 이용과정이나 처리 과정에서 아래와 같은 정보들이 자동으로 생성되어 수집될 수 있습니다.

- 수집내용 : IP Address, 쿠키, 방문 기록, 서비스 이용 기록, 불량 이용 기록 등

나. 개인정보 수집방법

회사는 다음과 같은 방법으로 개인정보를 수집합니다.

- 온라인 회원가입, 서비스 이용 과정에서 입력

- 생성정보 수집 툴을 통한 수집



3. 개인정보의 보유 및 이용 기간

회사는 이용자의 개인정보를 이용목적에 필요한 기간에만 제한적으로 보유, 이용합니다. 회사는 이용자가 개인정보의 수집 및 이용에 대한 동의를 철회하는 경우, 개인정보의 수집 및 이용목적이 달성된 경우 해당 개인정보를 지체 없이 파기합니다.

단, 관계법령의 규정에 의하여 보존할 필요가 있는 경우 회사는 법령에서 정한 일정한 기간 동안 개인정보를 보관합니다.

■ 계약 또는 청약철회 등에 관한 기록

- 보존근거: 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률

- 보존기간: 5년

■ 대금결제 및 재화 등의 공급에 관한 기록

- 보존근거: 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률

- 보존기간: 5년

■ 소비자의 불만 또는 분쟁처리에 관한 기록

- 보존근거: 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률

- 보존기간: 3년

■ 표시, 광고에 관한 기록

- 보존근거: 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률

- 보존기간: 6개월



4. 개인정보 파기절차 및 파기방법

이용자의 개인정보는 원칙적으로 개인정보의 수집 및 이용목적이 달성되거나 보유 및 이용기간이 종료된 경우 지체 없이 파기됩니다.

회사의 개인정보 파기절차 및 방법은 다음과 같습니다.

1) 파기절차

- 이용자의 개인정보는 동의를 받은 수집 및 이용목적이 달성된 후 별도의 DB로 옮겨져(종이의 경우 별도의 서류함) 관련 법령에서 정한 일정한 기간동안 저장된 후 파기됩니다.

2) 파기방법

- 종이에 출력된 개인정보는 분쇄기로 분쇄하거나 소각을 통하여 파기합니다.

- 전자적 파일 형태로 저장된 개인정보는 기록을 재생할 수 없는 기술적 방법을 사용하여 삭제합니다.

3) 개인정보 유효기간제 (휴면계정 정책)

이용자가 1년 동안 쿰척에서 제공하는 서비스(웹사이트, 모바일 웹, 모바일 앱)를 이용한 기록이 없을 경우, 서비스 미이용자의 개인정보는 일반 이용자의 개인정보와 분리하여 별도로 저장 및 관리됩니다(휴면 계정으로 변경). 회사는 휴면계정으로 변경되는 시점 도래 30일 전에 해당 내용에 대해 이메일 등을 통해 이용자에게 공지합니다. 분리 저장된 개인정보는 관련 법령에 특별한 규정이 있는 경우를 제외하고 해당 개인정보를 이용하거나 제공하지 않으며, 관련 법령에 따라 일정 기간 동안 보유되고 해당기간 종료 후 파기됩니다. 다만 파기되지 않은 개인정보는 해당 이용자의 요청에 따라 서비스 이용을 재개하는 시점에서 다시 제공됩니다.



5. 개인정보의 제3자 제공

[쿰척 서비스]

현재 개인정보를 제3자에게 제공하고 있지 않습니다.

6. 이용자 및 법정대리인의 권리와 그 행사방법

1) 이용자 및 법정 대리인은 언제든지 등록되어 있는 자신 혹은 당해 만 14세 미만 아동의 개인정보를 조회하거나 수정할 수 있으며 동의 철회 또는 가입 해지를 요청할 수도 있습니다.

2) 이용자 혹은 만 14세 미만 아동의 개인정보 조회, 수정을 위하여 개인정보 보호책임자에게 서면, 전화 또는 이메일로 연락하시면 지체 없이 조치하겠습니다.

3) 이용자가 개인정보의 오류에 대한 정정을 요청하신 경우에는 정정을 완료하기 전까지 당해 개인정보를 이용 또는 제공하지 않습니다. 또한 잘못된 개인정보를 제3자에게 이미 제공한 경우에는 정정 처리결과를 제3자에게 지체 없이 통지하여 정정이 이루어지도록 하겠습니다.

4) 회사는 이용자 혹은 법정 대리인의 요청에 의해 해지 또는 삭제된 개인정보는 개인정보 파기절차 및 파기방법에 명시된 바에 따라 처리하고 그 외의 용도로 열람 또는 이용할 수 없도록 처리하고 있습니다.



7. 개인정보 자동 수집 장치의 설치/운영 및 거부에 관한 사항

회사는 이용자의 접속 정보를 저장하고 수시로 불러오는 “쿠키” 및 그와 유사한 기술을 사용합니다. 쿠키는 이용자가 어플리케이션 서비스를 이용하거나 사이트를 방문하였을 때 이용자의 단말기에 저장되는 소량의 정보이며, 이용자가 사이트를 재방문했을 때 읽을 수 있는 정보를 저장합니다.

1) 쿠키의 사용 목적

- 이용자의 접속 세션을 유지하기 위하여

- 이용자의 서비스 및 사이트에 대한 이용 및 방문 행태 분석을 위하여

- 보안 접속을 위하여

2) 쿠키의 설치/운영 및 거부

- 이용자가 웹을 통해 서비스를 이용하는 경우 브라우저의 옵션을 설정함으로써 모든 쿠키를 허용하거나, 쿠키가 저장될 때마다 확인을 거치거나, 아니면 모든 쿠키의 저장을 거부할 수도 있습니다. 다만, 어플리케이션의 경우 쿠키 설정 옵션이 지원되지 않을 수 있습니다.

- 쿠키의 저장을 거부할 경우에는 로그인이 필요한 일부 서비스는 이용에 어려움이 있을 수 있습니다.



8. 개인정보 보호책임자

회사의 서비스를 이용하시며 발생하는 모든 개인정보보호 관련 요청은 개인정보 보호책임자 혹은 담당부서로 신고하실 수 있습니다.

회사는 이용자의 신고사항에 대해 신속하게 충분한 답변을 드릴 것입니다.



[개인정보 보호책임자]

성명 : 김태일
직책 : 데이터 관리 책임자
연락처 : ktikti7679@naver.com

9. 기타

- 개인정보 처리방침 시행일자: 2017년 9월 1일</string>

</resources>


